求愛不遂刀插男同學喉嚨 20歲同志認企圖謀殺稱與事主曾有親密關係 重囚10年

求愛不遂企圖謀殺案 法官：被告缺乏同理心
影音新聞2018年8月3日

【Now新聞台】一名男子去年到同性中學舊同學住所求愛不遂用刀襲擊對方，在高等法院承認一項企圖謀殺、一項傷人及一項非法禁錮罪，被判監10年。
有非禮男童案底、20歲的被告劉浚生由囚車押到高等法院，他承認企圖謀殺、傷人和非法禁錮罪。

辯方律師求情時，呈上由被告透過手機，找出被告與受害人在公眾地方手拖手的照片，希望向法庭證明兩人有親密關係。但法官質疑指，即使兩人關係親密，亦不代表關係有變時其中一方可以傷人，拒絕就如此薄弱的證據讓受害人有機會要出席聆訊，再次受到心理傷害。

辯方律師與被告商討後，放棄向法庭證明被告與受害人曾有親密關係，繼而從其他方面求情，指被告明白罪行的嚴重性，而3項控罪都是來自同一事件，加上被告認罪，應該獲扣減三分一刑期。

法官張慧玲判刑時指，被告對受害人只是個人迷戀及幻想，得不到情感回報就訴諸暴力，導致受害人患上創傷後遺症及社交障礙，指責他只顧個人感受、缺乏同理心，是會危及社會安全的人，重犯的機會高，有必要離開社會一段時間接受治療。

法官指，被告浪費法庭時間，沒從曾經犯下非禮罪汲取教訓，曾考慮取消扣減他的刑期，但考慮到他上次犯案只有13歲，今次犯案時亦不足21歲，決定仍給予他扣減三分一刑期，傷人、非法禁錮和企圖謀殺三罪刑期同期執行，量刑起點為監禁15年，最終判被告監禁10年。

案情指，劉浚生與受害人本來是中學同學兼朋友，但自被告輟學後，兩人就再無聯絡。兩人去年年初重遇，去年在3月15日，劉浚生在受害人家門外等待，乘對方返家開門時持刀闖入對方家中，求愛不遂後將對方禁錮，並用刀割傷對方喉嚨，打算殺死對方後再自殺，受害人母親發現後報警。

終於改名

夠三十日啦王若嵐

早就應該改啦屌你老母麻友雞

改唔改你都溝唔到啦 咁執著做咩

改錯名啊

係 改我最愛屌麻友雞先岩

關你撚事咩

有被告與受害人在公眾地方手拖手的照片

一定係畀帽人帶/ 貪慕虛榮/
如果唔係點會咁激動呀
臭鴨抵死

好人好者點會搞gay